\chapter{Pianificazione}
La pianificazione è il processo di riflessione sulle attività necessarie per raggiungere un obiettivo desiderato. È la prima e più importante attività per ottenere i risultati desiderati. Implica la creazione e il mantenimento di un piano, come gli aspetti psicologici che richiedono abilità concettuali, come l'uso della logica e dell'immaginazione per visualizzare non solo un risultato finale desiderato, ma i passaggi necessari per ottenere quel risultato. In questo progetto si è scelto di suddividere la pianificazione in 6 fasi: 
\begin{itemize}
    \item Analisi;
    \item Technology Baseline;
    \item Proof of Concept;
    \item Progettazione e codifica della soluzione ai requisiti obbligatori;
    \item Progettazione e codifica della soluzione ai requisiti opzionali;
    \item Verifica e collaudo.
\end{itemize}
In ogni fase vengono specificate le attività da svolgere, i ruoli attivi e il costo preventivato. La durata di ogni fase è indicata dal numero di incrementi, un incremento è un periodo di tempo di 2 settimane.

\textbf{Suddivisione ruoli:}
Durante la realizzazione di ogni documento, i ruoli saranno assegnati in base alla disponibilità di tempo di ogni membro del gruppo. Ciò significa che un membro del gruppo può assumere lo stesso ruolo per documenti diversi, ma sarebbe responsabile soltanto di un documento alla volta. I responsabili verranno cambiati all'inizio di ogni baseline. Questa stessa suddivisione verrà applicata durante la stesura dell'architettura e l'implementazione del software.

Al termine del progetto didattico, ogni membro del gruppo avrà assunto almeno una volta tutti i ruoli, raggiungendo il numero di ore previste nella tabella sottostante:

\begin{table}[H]
    \begin{tabularx}{\linewidth}{X|rrrrrrr}
    \rowcolor{gray!30}& Re & Amm & An & Pro & Prog & Ver & tot \\
    \hline
    Bonavigo Michele                        & 9 & 13 & 18 & 21 & 18 & 16 & 95 \\
    \rowcolor{gray!10}Casarotto Mattia      & 10 & 12 & 18 & 21 & 18 & 16 & 95 \\
    Massarenti Alessandro                   & 10 & 10 & 18 & 22 & 19 & 16 & 95 \\
    \rowcolor{gray!10}Peron Samuel          & 9 & 12 & 19 & 20 & 18 & 17 & 95 \\
    Pierobon Luca                           & 10 & 11 & 18 & 20 & 17 & 19 & 95 \\
    \rowcolor{gray!10}Romano Davide         & 10 & 12 & 17 & 21 & 18 & 17 & 95 \\
    Zarantonello Giorgio                    & 9 & 10 & 19 & 22 & 17 & 18 & 95 \\
    \hline                                  & 67 & 80 & 127 & 147 & 125 & 119 & 665 \\ 
    \end{tabularx}
\end{table}

Ad ogni ruolo corrisponde la seguente tariffa oraria:

\begin{table}[H]
    \begin{tabularx}{\linewidth}{X|rrrrrrr}
    \rowcolor{gray!30}Ruolo & Costo \\
    \hline
    Responsabile                       & 30€ \\
    \rowcolor{gray!10}Amministratore   & 20€ \\
    Analista                           & 25€ \\
    \rowcolor{gray!10}Progettista       & 25€ \\
    Programmatore                       & 15€ \\
    \rowcolor{gray!10}Verificatore      & 15€ \\
    \hline
    \end{tabularx}
\end{table}

I costi di produzione si attestano a 14120€ con data di consegna entro e non oltre il 28 Aprile 2023.

\input{contenuti/fasi_pianificazione/analisi.tex}

\input{contenuti/fasi_pianificazione/tec-baseline.tex}

\input{contenuti/fasi_pianificazione/poc.tex}

\input{contenuti/fasi_pianificazione/req-obbligatori.tex}

\input{contenuti/fasi_pianificazione/req-opzionali.tex}

\input{contenuti/fasi_pianificazione/verifica.tex}
